---
title: Bintang Sekolah Unforgettable Learning Experiences
date: 2014-04-22 11:08:00 +07:00
nomor: 321
foto: /static/img/hibahcms/321.png
nama: Nizar Lutfiansyah
lokasi: Malang, Jawa Timur
organisasi: Bintang Sekolah
judul: Bintang Sekolah Unforgettable Learning Experiences
durasi: 10 Bulan
target: Pelajar SD, SLTP, SMU, di seluruh Indonesia yang memiliki Sellur berbasis
  Android & IOS
sukses: |-
  Keberhasilan upaya ini dapat digambarkan sebagai berikut
  KUALITATIS
  1. Materi belajar lebih terserap mandalam dan utuh saat mereka melihat dan mengalami sendiri proses pendapatan pengetahuan dengan pembelajaran animatif
  2. Menumbuhkan sikap positif siswa terhadap materi dan proses belajar
  3. Meningkatkan motivasi belajar siswa & mengasah kemampuan berpikir analitis siswa.
  4. Mendapatkan pengetahuan lalu memahami konsep dengan contoh-contoh yang lebih nyata.
  5. Menjadikan siswa mampu mengkaitkan suatu fenomena di lingkungan sekitarnya dengan materi yang diperoleh
  KUALITATIS
  1. Konten pendidikan Bintang sekolah di download minimal 3000 pengguna dalam setiap bulan
  2. Digunakan minimal 1000 sekolah di sekolah di indonesia
tipe: Tipe konten yang akan diciptakan nanti merupkan aplikasi konten pendidikan untuk
  sistem android & ios untuk mata pelajaran matematika & sains fisika, biologi, kimia
  dalam bentuk animasi, simulasi, edugames, presentasi interaksi, video edukasi. Desain
  pelajaran menyerupai game berpetualang dengan menggunakan karakter unik dunia bintang
  sekolah, mengungkap kejadian bersifat konstektual pemecahan masalah dalam kehidupan
  sehari-hari. Selain konten pendidikan, aplikasi dilengkapi dengan bermacam-macam
  edugames. Seperti game cerdas cermat secara multiplayer untuk mengukur hasil belajar
  secara nasional dan edugames monopoly versi bintang sekolah dimana siswa akan belajar
  sambil mengenal provinsi dan budaya lokal diseluruh Indonesia. Semakin pintar akan
  memiliki banyak badge sebagai tanda kebanggaan tersendiri bagi pengguna.
strategi: |-
  Penyebaran konten dapat dilakukan dengan beberapa strategi, diantaranya adalah.
  1. Didaftarkan melalui Google Play, sehingga dapat dengan mudah untuk di download (aplikasi gratis untuk di download, namun apabila menginginkan konten lebih dikenakan biaya tambahan dengan menggunakan sistem potong pulsa)
  2. Melalukan promosi ke Sekolah
  3. Kampanye melalui sosial media (facebook, twitter)
  4. Mengadakan seminar terkait, mengundang guru, siswa, kalangan akademisi
  5. Kerjasama dengan operator seluller
kuantitas: 'Aplikasi konten dalam bentuk konten interaktif berikut jumlah konten yang
  nantinya kami produksi: 1. Matematika SD 88 Konten 2. Materi Tematik SD 300 Konten
  3. Fisika STLP 100 Konten 4. Biologi SLTP 100 konten 5. Fisika SMU 80 Konten Terdapat
  aplikasi edugames seperti game cerdas cermat dan monopoly versi bintang sekolah
  yang kami sebarkan secara gratis (fee download) 1 Konten merupakan 1 bab/pokok bahasan,
  berikut adalah konten 1 konten kami: http://www.youtube.com/watch?v=SSV66QiAOik'
dana: Rp. 750 Juta
deskripsi: "“Pendidikan adalah sebuah pengalaman dan menyajikan pendekatan kontekstual
  pemecahan masalah dalam kehidupan sehari-hari dengan metode belajar inovatif akan
  membantu siswa mendapatkan pengalaman belajar tak terlupakan.” Bintang Sekolah merupakan
  aplikasi berisi konten pelajaran matematika & sains untuk tingkat SD, SLTP & SMU
  yang dirancang untuk membantu SISWA & GURU menghadirkan pengalaman belajar yang
  tak terlupakan. Dikemas untuk aplikasi Seluler berbasis Android & IOS untuk menghadirkan
  konten edukasi berkualias dengan biaya terjangkau dan dapat diakses kapanpun & dimanapun.
  Penyajian konten dan keunggulan fitur Aplikasi Pendidikan Bintang Sekolah dirancang
  untuk membantu menghadirkan suasana belajar menjadi lebih interaktif, sehingga mempermudah
  memahami konsep pelajaran, meningkatkan motivasi & hasil belajar pelajar."
masalah: |-
  Bintang sekolah didesain untuk mengatasi permasalahan minimnya aplikasi selluer pembelajaran dengan konten yang bagus, baik dari segi materi, fitur, maupun tampilan, kebanyakan yang sudah ada hanya memindah buku kedalam komputer, berupa teks-teks dan gambar statis yang membosankan. Berikut adalah permasalahan yang ingin kami atasi:
  1. Kurangnya aplikasi konten pendidikan berkualitas buatan Asli Indonesia berbasis selluer, yang bisa digunakan sebagai bahan ajar utama dalam proses pemberian materi kepada siswa
  2. Pelajar lebih suka bermain game selluer & kurangnya berminat terhadap aplikasi pendidikan karena kebayakan yang sudah ada membosankan dan kurang menantang
  3. Belajar dengan menggunakan buku kurang interaktif, Bintang sekolah merupakan sarana untuk menyampaikan konsep dengan lebih mudah dan nyata melalui ilustrasi yang relevan
  4. Penyebaran mutu & kualitas pendidikan yang tidak merata di Indonesia
  5. Biaya pendidikan yang relatif mahal
solusi: |-
  Berdasarkan rumusan masalah sebelumnya, kami membuat aplikasi penyampaian konten pendidikan untuk mata pelajaran matematika & sains (fisika, biologi, kimia) melalui perangkat selluer berbasis Android dan IOS. Berikut keunggulan aplikasi konten yang kami berikan:
  1. Desain interaksi pelajaran menyerupai game, berpetualang & mengungkap kejadian bersifat konstektual pemecahan masalah dalam kehidupan sehari-hari
  2. Berisi karakter segar dan dunia Bintang Sekolah yang unik dalam setiap chapter untuk memahami penyelesaian suatu masalah dengan cara yang menyenangkan dan tidak membosankan.
  3. Berisi ratusan konten pelajaran dalam sajian multimedia interaktif, simulasi, penerapan konsep mindmap & sesuai standart kurikulum 2013
  4. Menampilan dan mengedit karya konten/materi milik guru dalam bentuk slide presentasi, video, animasi & sound
  5. Fitur quiz dalam bentuk edugames dimana guru dapat mengedit, mengatur waktu dan mengubah soal sendiri untuk membiasakan siswa menghadapi ujian
---


### {{ page.nohibah }} - {{ page.title }}

{{ page.deskripsi }}
